成功追擊 Netflix 訂閲數字 !? Disney+ 付費訂閱人數火速突破 1 億

迪士尼早於在 2019 年底推出自家串流平臺 Disney+ ，整合包括：迪士尼、 Pixar 、星球大戰、 Marvel 及 National Geographic（國家地理）在内的節目内容。現時 Disney+ 已在歐美、澳紐及日本等全球共 59 多個地區提供服務。至於迪士尼亦在去年「投資者日」上，表示會在 2021 年内登錄香港、南韓及多個東歐地區。迪士尼 CEO Bob Chapek 早前表示，當前付費訂閱者人數已突破 1 億 。而 Disney+ 將會致力開發更高質素影片內容，以每年推出至少 100 套新作品為基礎目標。同一時間，Netflix 亦剛於 1 月分公佈了 2020 年第 4 季財務報告，當前付費用戶人數已突破 2 億，承諾今年每星期均會推出一套原創電影新作。然而早於 2007 年推出串流影片平台 Netflix 足足花了近 10 年時間才突破 1 億訂閲人數。相信過去一年的疫情及戲院停業都是平台訂閲人數火速上升的最大誘因。預計在本周推出的《飛凖與寒冬戰士》會將將訂閲人數推向另一個高峰。